【平民百姓知道嗎？】一哥大熱鄧炳強與鄉黑關係千絲萬縷 區議員斥警高層默許襲平民

警方昨晚疑默許白衫黑幫血洗元朗站，無差別以鐵通、木棍、長棒等武器襲擊市民，警方並無及時到場制止，事後亦沒有拘捕任何白衣人。午夜時份，港台記者在元朗站外追問八鄉分區指揮官李漢民，為何警方沒有及時到場，以及其到場時間，李拒答並稱「我睇唔到錶呀」，態度囂張。曾任元朗警區指揮官的警務處副處長（行動）鄧炳強，原來與一眾鄉事派人物關係不俗，而鄉紳與黑幫的關係亦千絲萬縷。有元朗區議員直言，警方高層疑似放任鄉黑勢力襲擊市民，擔心日後類似衝突會增加。

相關新聞：【無警時分】黃耀明呼籲勿到元朗 避白衣人追打以保性命安全

被視為接任「一哥」大熱人選的鄧炳強，在前特首梁振英任內擔任元朗警區指揮官。翻查報道，2013年鄧炳強被派送到英國皇家國防學院進修前，獲元朗一眾鄉紳及區議員在流浮山小桃園海鮮酒家為其餞行，美其名是區議會及滅罪委員會主辦的社交活動。出席者包括錦田鄉事委員會主席鄧賀年、時任及現任元朗區議會主席梁志祥及沈豪傑、元朗區議員李月民、王威信、郭強、黎偉雄等人。

鄉事圈子一直知悉元朗鄉紳猛人、前屏山鄉事委員會主席「高佬和」曾樹和與梁志祥關係密切，過去曾樹和亦曾大力支持梁志祥的競選團隊，又於2016年力撐梁志祥連任元朗區議會主席。在昨晚血洗元朗站過程中，經民聯的王威信亦身穿白衣出現在白衣黑社會人群中，惟他事後辯稱自己是在現場勸架。

相關新聞：【無警時分】白衣暴徒血洗元朗西鐵站 45人受傷1人危殆

對於鄧炳強與一眾鄉事派人物關係不俗，而鄉紳與黑幫的關係又一直千絲萬縷，昨晚黑幫浴血元朗站到底是否獲得警方高層默許？民主黨元朗區議員黃偉賢表示，事件明顯反映出警方高層默許鄉黑勢力襲擊市民，「97年前你唔會見到警察同埋黑社會同場，但97之後就變咗，你會見到佢哋同場握手、拍膊頭慢慢成為一種文化」。

黃偉賢又指，警黑之間的關係逐漸成為一種默契，「好似警方有啲大案要破，就會去搵啲大佬交人，交咗人之後就close case，變成破案率幾高，跟住就升職，交人就當破咗案。我估今次事件一樣會係咁，一樣拉唔到背後嘅人，村咪交人囉，最後可能拉到10幾20人，但都係已經畀咗安家費嗰班。」

黃偉賢指已對警方完全沒信心，形容鄧炳強作風強硬，對抗爭者「會絕不手軟囉」。黃又憂慮元朗治安惡化，「我今朝去問元朗警區指揮官，到底元朗而家安唔安全，佢係答我唔到啊，淨係話警方會盡力去保障市民嘅安全」。

推 好撚重要

［緊急］724 725 726 全面塞鐵

請大家入黎投個票，表達下意見

成班鄉黑推佢一哥,唔怕上位後整頓佢地

有腦就唔會叫牛屎佬

和哥原來就係佢